南韓「愛第一教會」疫情爆發 逾3千人隔離

南韓新增197宗新型肺炎確診個案，當中188宗屬社區感染病例，累計全國有1萬5千5百多人確診，305人死亡。

首都圈的感染群組人數仍在增加，其中，首爾市有89宗、京畿道有67宗。

其中首爾的「愛第一教會」累計315宗確診，成為繼「新天地教會」後第二多人感染的群聚。

當局表示，教會提供的4000多名教徒名單，其中3400多人已採取隔離措施，檢測了2000多人，結果16%呈陽性。官員又說，教會提供的名單不準確，很難找出所有教徒隔離，很多還沒有接受檢測。

而由於教會分別本月舉行兩次集會，確診病例可能進一步增加。